const tema7 = [
{ question: "01. NO es un elemento básico de un escáner:", answers: ["Fotosensor", "OCR", "Fuente de luz fluorescente o incandescente", "Un sistema óptico"], correct: 1 },
                { question: "02. El lápiz óptico es un periférico de:", answers: ["Salida", "Almacenamiento", "Entrada", "Comunicación"], correct: 2 },
                { question: "03. Un Controlador de E/S es un elemento hardware que actúa como intermediario entre la CPU y los periféricos. ¿Cuál es un motivo que justifique su existencia?", answers: ["No incorporar en la CPU toda la lógica necesaria", "Ralentizar la velocidad del bus del sistema", "Ambas respuestas son ciertas", "Ambas respuestas son falsas"], correct: 0 },
                { question: "04. ¿Qué unidad ejecuta un programa canal?", answers: ["El canal", "La unidad central de proceso", "La Unidad Aritmética y Lógica", "La memoria central"], correct: 0 },
                { question: "05. Un controlador DMA es:", answers: ["Un dispositivo que permite controlar varios controladores en entrada/salida", "Un dispositivo que permite transferencias de datos desatendidas", "Un interfaz de datos entre la CPU y los periféricos", "Un procesador específico de entrada/salida"], correct: 1 },
                { question: "06. ¿Qué son exactamente los drivers de un dispositivo?", answers: ["Programas que interceptan accesos a direcciones IP", "Software para encaminar el tráfico de red", "Gestores de memoria paginada en el sistema", "Programas que permiten gestionar un dispositivo y actúan como traductores"], correct: 3 },
                { question: "07. ¿Cuál de los siguientes NO es un tipo de impresora por mecanismo de impresión?", answers: ["Láser", "Térmica", "De chorro de tinta", "Ink Powered Impresión"], correct: 3 },
                { question: "08. El tipo de configuración de un puerto paralelo en la BIOS del PC que consume un canal de acceso directo a memoria se denomina:", answers: ["ECP", "EPP", "SPP", "USB"], correct: 0 },
                { question: "09. El controlador de E/S y la memoria intercambian datos directamente sin la intervención de la CPU cuando se tiene:", answers: ["E/S controlada por programa", "E/S por interrupción", "DMA", "Un registro de intercambio de E/S"], correct: 2 },
                { question: "10. En cuanto a los teclados, señale la distribución de teclado utilizada en regiones germanohablantes:", answers: ["AZERTY", "QWERTZ", "HCESAR", "QWERPY"], correct: 1 },
                { question: "11. ¿Cómo se denominan los escáneres de gran tamaño utilizados en diseño gráfico por su alta resolución óptica?", answers: ["De cama plana", "De mano", "De impacto", "De tambor"], correct: 3 }
    
];
